臭名遠播恐怖雙縫實驗 實驗證明世界的虛假

導語：作為被列入世界上十大經典物理實驗之一的雙縫實驗，讓很多物理學家和科學家們傷透腦筋。雙縫實驗是一種光學實驗，卻有很多人說光縫實驗其實很恐怖，它讓人對世界上看到的東西現像都產生了懷疑。接下來呢就由探秘志小編為大家揭秘雙縫實驗為什麼恐怖，大家一起往下看吧!

在量子力學裡，雙縫實驗是一種演示光子或電子等等微觀物體的波動性與粒子性的實驗。雙縫實驗是一種“雙路徑實驗”。在這種更廣義的實驗裡，微觀物體可以同時通過兩條路徑或通過其中任意一條路徑，從初始點抵達最終點。

這兩條路徑的程差促使描述微觀物體物理行為的量子態發生相移，因此產生干涉現像。另一種常見的雙路徑實驗是馬赫-曾德爾干涉儀實驗。雙縫實驗還被列入了世界十大經典物理實驗之中，但是有人卻認為雙縫實驗十分的恐怖，雙縫實驗為什麼恐怖呢?接下來我們往下看~~

如果電子是互不干涉地運動，穿過雙縫落到黑板上是兩道痕跡。如果電子是以波的形式運動，由於波之間存在干涉，穿過雙縫落到黑板上是一道道痕跡。一開始實驗表明電子以波的形式運動。即使一個個電子發射，黑板上還是一道道痕跡。於是科學家想知道為什麼一個個電子發射也會有波的現像，於是將高速攝像機對准雙縫以便觀察。重點來了：當想進一步觀察時，粒子卻是是互不干涉地運動，穿過雙縫落到黑板上是兩道痕跡!!!

雙縫實驗，著名光學實驗，在1807年，托馬斯·楊總結出版了他的《自然哲學講義》，裡面綜合整理了他在光學方面的工作，並在裡面第一次描述了雙縫實驗：把一支蠟燭放在一張開了一個小孔的紙前面，這樣就形成了一個點光源(從一個點發出的光源)。現在在紙後面再放一張紙，不同的是第二張紙上開了兩道平行的狹縫。從小孔中射出的光穿過兩道狹縫投到屏幕上，就會形成一系列明、暗交替的條紋，這就是現在眾人皆知的雙縫干涉條紋。

試驗本身沒什麼問題，證明了光有波粒二像性，但是科學家們想觀察清楚如何會這樣，於是他們在微觀層面上來觀察，架設高速攝像機，觀察光子是如何一個一個通過縫隙形成波干涉的，這時候神奇的事情出現了，光子波的特性消失了!又變成人類最容易理解的粒子，只出現了兩條條紋。這才引出了超級可怕和詭異的電子雙縫干涉實驗和後來石破天驚的的“延遲選擇實驗”，給整個人類帶來了前所未有的思想衝擊。

單光子雙縫干涉實驗

現在有一種儀器，每次只發射出一個光子，這時如果遮板上仍然有兩個縫隙A和B(遮板與上述傳統實驗一樣)。依照傳統理論，該光子每次有且僅有以下三種情況中的一種：

被遮板擋住

通過A縫

通過B縫

因為要觀察投射面的光斑分布，所以不必考慮情況1。也就是說，只要光子通過了遮板，要麼從A縫通過，要麼從B縫通過。按照這種傳統理論推導，在投射面會形成兩個均勻的光斑，因為每次只有一個光子通過，該光子無法與其他光子發生干涉。但是實際的實驗結果讓人大跌眼鏡。就算每次只發射一個光子，投射出的光斑依然有干涉條紋。

單光子雙縫干涉實驗圖像實驗結果表明，就算每次只發射一個光子，在發射若干次後，投射面依然會形成明暗交替的影像。這就說明，每個光子似乎同時通過了兩個縫隙，自己與自己產生了干涉!這些不算什麼，更讓人無法理解的是，如果用另一個儀器對雙縫進行精確測量，以確定光子到底從哪個縫經過，則干涉條紋就會就會消失。

換句話說，光子似乎能夠知道自己被測量，一旦被測量則它只會從一個縫中通過，沒有干涉發生，也就沒有了明暗交替的光斑。我們作為觀察者，改變了整個事件。

但是更玄乎的還在後面。1979年在普林斯頓舉行了一場紀念愛因斯坦誕辰100周年的活動。會上愛因斯坦曾經的同事—John Wheeler 提出了一個實驗，這就是著名的“Delayed Choice Experiment 延遲選擇實驗”。

前面說過，人們一觀測，電子就呈“粒子形式”通過雙縫，人們不觀測，電子就以波的形式通過雙縫。Wheeler提出，如果我們根據電子的速度，當確定它已經通過雙縫之後，迅速的在後面的板上放上攝像機，會出現什麼情況?

多名科學家動手設計恐怖實驗

此話一出，天崩地裂，無數的科學家馬上開始動手設計實驗。5年之後，馬裡蘭大學的Carroll O Alley和其同事宣布實驗已經成功，結果是當我們在確定電子已經通過雙縫後，迅速的在後面的板上放上攝像機的結果是—出現了兩道條紋!反之亦然，如果迅速的拿掉攝像機，又會出現干涉條紋，即使我們在決定拿掉攝像機的時候，電子已經通過了雙縫!

這說明了什麼??我現在的一個動作(是否放攝像機)，可以決定電子過去的一個動作(以什麼方式通過雙縫)!?它意味著，當我們沒有看電子的時候，電子就不是實在的東西，它像個幽靈向四周散發開來，以波的形態懸浮在空間中。你一睜開眼睛，所有的幻影就立馬消失，電子的波函數在瞬間坍縮，變成一個實實在在的粒子，隨機出現在某個位置上，讓你能看到它。

波爾的解釋更加恐怖：因為它居然認為世界是由意識決定的。互補原理是這樣說的：電子既是一種粒子，也是一種波，它具有波—粒二重性。但在每一個特定的時刻，電子不可能既是粒子又是波，而只能是其中的一種。它到底會是粒子還是波，這取決於是否有人觀察它，當沒人觀察它時，它就是波，而一旦有人觀察它，它就變成了粒子。

通俗的說， 比如你老婆要生孩子了，如果你不去看的話，會生一大胖小子，但是如果你去看的話，去觀察整個生產的過程，那麼生出來的就是一個猴子。再打個比方，你明天菜市場買菜，你明天去了，那裡就是個菜市場，你明天不去，那裡就是個洗浴中心!你說可怕嗎?再比如說，你自以為了解你身後的世界，可是你知道嗎?在你轉身的那一瞬間，你身後的世界變成了你看到的世界，在你看的前一秒，並不是那樣的。不是這個世界本來就在這裡，而是你去看的那一個瞬間，世界變成了你看到的世界。這個世界只是造物主想讓你看到的那個樣子，只是一個幻像。

結語：看完上述小編為大家揭秘的雙縫試驗為什麼恐怖，雙縫實驗曾引發了許多科學家動手探討其中的恐怖奧秘之處，波爾的解釋讓我們懷疑世界上每時每刻看到的現像是完全不同的，就在於你如何去看，雙縫實驗的恐怖至今也還是個謎~~

太長太恐怖了

你知唔知自己講緊乜

此話一出，天崩地裂，無數的科學家馬上開始動手設計實驗。5年之後，馬裡蘭大學的Carroll O Alley和其同事宣布實驗已經成功，結果是當我們在確定電子已經通過雙縫後，迅速的在後面的板上放上攝像機的結果是—出現了兩道條紋!反之亦然，如果迅速的拿掉攝像機，又會出現干涉條紋，即使我們在決定拿掉攝像機的時候，電子已經通過了雙縫!

呢個係咪仲係不解之迷 好恐怖喎

FYI

Can you sum up the article to a paragraph?

類似既實驗好似叫叫Delayed Choice Quantum Eraser Experiment

即使物理學家用D好聰明既方法去嘗試睇下粒子由邊條slit穿過
只要拎得到呢個information個實驗結果就冇左wave property 變做2條直線
但同一個set up如果用其他方法洗走左呢個資訊 又會變番wave有interference既實驗結果

講到1999咁 等巴打補充

點解臭名遠播

留名

垃圾content farm文筆

少少嘢係到嘩眾取寵

其實個 post 點解係時事台

依加啲人乜9都開喺時事台

意識可以影響路徑？

科學係咪開始同佛學中既萬法唯心造雙對應？一念天堂 一念地獄

世界係點 由你既心去決定

低級量子物理問題當新聞
仲要做標題黨

其實我覺得與其話影響路徑

不如話條路徑本身就係建基於意識

會唔會係觀測問題
姐係色盲睇野係黑白
但係世界係彩色

「觀察」呢個行為會影響被觀察物

探秘志 大陸content farm

唔好咁懶

尋晚撞到neo
佢話Matrix有個bug

咩叫做唔觀察就係波，一觀察就係粒，不論係波係粒，你都係觀察緊，分別只係「普通地觀察」定用「超微觀角度觀察」。

負評 因為將學術野特登戲劇化

恭喜樓主終於讀到中五

咪撚貼埋d道聽途說寫既垃圾content farm文啦屌

利申 讀緊ucb quantum physics碩士

都唔知UP乜7

雙縫何必曾相識

完全唔知up乜鳩

撞左部跑車然後hit and run
可唔可以解釋為 無左觀察者所以撞車件事就不存在

睇左頭兩段之後 實驗完畢

到依家有冇實驗解釋到點解觀察呢個action 會影響到粒子既特性?

咁你試下用簡單幾句說話講下呢個實驗以正視聽啦

衛斯理有一集講有舊石頭只會喺有人觀察嘅時候先係石頭

倪匡

隻隻字都識 不過唔知up乜
即係一影住就唔同左個結果咁搞笑？？

有車cam架嘛

唔係咁睇 你又可以當係哲學野
其實double slit experiment係量子力學黎
最簡單既例子就係"薛丁格的貓" 呢個假設
要係完全冇任可方式可以觀察到既前題下(observe, 唔止用眼睇，耳聽 包括所有監察既途徑都叫observe)
物體先會以所有可能性存在

會唔會係個CAM有干擾呀

吊你唔好成個大陸仔咁哇眾取寵啦 咩撚野臭名遠播恐怖呀

成個實驗係用肉眼睇先
再用cam
即合埋眼就無干擾
開眼又干擾
對眼識出激光

如果宇宙冇曬生物 換言之 世界上冇觀察者 咁個世界會變成點

個問題係源於我哋人體嘅構造啫
可能其他生物去睇又係另一回事
人類得五感最多去到六感，但呢個世界唔止咁少
屌 搞到我都唔知自己喺度up乜鳩

wave particle duality

Too long dont read

用Content Farm形式黎寫量子力學, 真係好恐佈

屌你老母 content farm撚

話低級個d一係出黎完整解釋下

呢樣野唔係咁諗架
呢個假設係一定要有觀察者
但佢無辦法以任何途徑觀察果樣野
咁果樣野就會以所有可能性存者
或者你可以揾下"薛丁格的貓 Schrödinger's Cat"黎睇下先

係咁話人content farm 又唔解釋
係咪咁樣型啲?

我等緊個解釋呀屌

睇篇死人大陸文睇到頭都痛
都唔知乜中文黎
睇完呢條片先明晒個實驗係咩事

我好努力去理解但都係唔明UP乜

光都有波同粒子雙重特性
但唔係係同一個實驗表現出

其實咁多年後有無report再做一次呢個實驗
會唔會係有咩external factor trigger左個rebound

1999

咁又點？ 聽日記得準時番工

中學都有教 有幾恐怖

double slit experiment 雙縫實驗其實就係"薛丁格的貓"呢個假設
呢兩樣野都係量子力學

薛丁格的貓講既係將一隻貓放入一個完全密封既密室
內部完全冇任何方法觀察到隻貓
房入面會有毒藥 仲有足夠佢用既糧食同水
忽視衞生同其他死亡原因 毒藥係佢唯一一個死亡既途徑
咁一段時間之後 貓係房內既狀態就會同時係生同死
打開房門果一下就係觀察
我地既觀察會決定隻貓到底係生定死

too long dont read

點解釋美斯神既盤球超越左一切物理現象

翻去double slit experiment
粒子同時有粒同波兩種狀態
物理學叫particle-wave duality
正常我地唔會用肉眼睇到雙縫實驗既結果
觀察果一下就會有粒狀/波狀既結果

observer effect
因為人類用既所有觀察模式都會涉及到光子or soundwave, 換言之觀察者只要一作出觀察依個行為就有機會會改變結果

可以參考下schrodinger's cat

其實有得解答 uncertain principle

只係知佢可以用黎做解釋
而唔知背後真相係點
就好似老師用乘數表話你知 3x7=21 而唔話你知 3x7=7+7+7

接近一百年前嘅發現AL physics當新聞

睇完第一句量子力學就知唔岩睇

又係呢個實驗
成日提

但係隻貓喺觀察之後可能係生可能係死，

但double slit係仔細觀察之後只會出到粒子呢個答案，
無咗波呢個可能，
咁兩個情況咪有啲唔同

姐係個重點在於觀察?
唔觀察就唔會知"結果"?

係呀 "觀察"係導至"結果"既原因

錯左少少， 毒藥係裝係個beaker度， 有個靠放射性物質衰變發動既裝置去打爆個beaker黎放啲毒藥出黎， 個放射性物質有50%機會衰變， 姐係你唔打開個盒， 隻貓就存在係又生又死既狀態， 唔關時間事

如果有老師話我知3x7=7+7+7
我一定叫佢唔好教書

思想創造實相

其實唔係好明，即係而家係擺個攝錄機埋去，就會見到兩個條紋，但拎走就會有干涉條紋

姐係你唔觀察佢 佢就正正常常 你一觀察佢 就格硬塞個形狀比佢咁 咁撚鬼鼠

係 好撚癲 好撚鬼鼠 你唔望佢 佢就干涉條紋 一望佢就兩條條紋 玩鳩d物理學家咁款

但係點知道佢係因為為觀察而令隻貓生或死，而唔係貓喺入面已經決定咗

所謂嘅觀察會影響結果
意思唔係講有人望住或者有儀器mon住

只要同外界有任何interaction
個system就會project咗落其中一個output
所以想完全了解成個系統，個系統本身要係close system
但close system係無辦法知道入面發生咩事
所以先有薛丁格的貓嘅假想實驗

完全唔關𠵍學事

有興趣可以search Hilbert space，eigenstate，uncertainty principle

咁你可唔可以解釋下個延遲選擇漏洞

我想知有攝像機個version

聽過最on9都係超弦定理

咁你可唔可以解釋下個延遲選擇實驗

連登仔個個都係中學學過晒quantum eraser experiment, quantum entanglement
我中學只係玩double slit

垃圾文

班人好明顯搞亂左

就係唔知呢樣野令到貓有可能生或死
打開一刻就知到佢係生定死
你唔觀察就決定唔到個結果

想問會唔會有機會個camera有干擾定點
係乜野排除左呢個可能性

中5就學過啦

但係篇文係攞部攝錄機嘅時候就會肉眼見到兩條紋，而拎開部機就會見到干擾條紋 兩個情況都唔係closed system 喎，定我理解錯咗

以為搵到d咩新理論
屌 咪又係loop返d舊文

簡單啲講

即係你而家既行動會影響粒子既過去

我既角色係一個香港奴工

我第一次聽UCB 有M.A. Physics 而且title叫 Master in Quantum Physics

我以前都有個想法，係如果人類唔出現，呢個宇宙就好似咩都無名無意義。 好似圓形唔係圓形，咩都唔係。 形狀顏色溫度大小，全部都係人類幫佢地正名定份。

用錯字詞 sor

睇唔明嘅或者唔想睇太長直接google下延遲選擇會更易明

不過其實真係幾心寒，

簡單黎講係做緊光子嘅實驗，當放部cam去想做仔細觀察過程果陣，個結果忽然會唔同左，但一拎走部cam就正常返。

中五就學量子力學

其實做科學家係咪個個都博士
同讀書超好？
當年佢地發表意見
記者聽得明咩？

其實科學真係好有趣，特別係理工科，因為工作關係會成日去京都大學，有個電子教授好中意研究呢個實驗

我唔明白wo

個實驗姐係拎一d 光照住兩道縫
咁就發生干擾出現斑紋

然後set 部cam 係兩道縫既背面， 就唔會出現斑紋？ 變成兩道光打落投影牆？
呢個係既cam 既結果？

咁肉眼望呢？ 係斑紋定係兩道光影？

留個名

怕醜姐

證明呢個世界有鬼

乜都可以用量子力學解釋
動作傳心術都係 量子力學證明到

動物*

平行時空

李sir有講

若果成個宇宙係一個研究
所以我地嘅創造者唔會觀察我地？

Content farm 嘩眾取寵都拎嚟講

讀得到stem phd本身已經好叻
當中做得physicist同mathematician基本上已經係最top嗰堆
仲要入面再分field
越theoretical正常應該越難
Science communication好靠科學家同記者識唔識得將d咁複雜嘅野轉變為普通讀者睇得明嘅野
當中好多野簡化左

雖然係content farm 不過起碼係高質啲嘅內容 唔係click bait先

點証明部cam 唔會影響實驗

好多人自己唔明 又冇求知慾就直接話唔知個post做乜柒
成個post討論係咪content farm仲多過討論個實驗

個cam"影低"啲電子嘅時候其實已經interact咗
當你知道電子嘅postion，momentum就會係indefinite (uncertainty principle)
所以就會無咗wave嘅性質

至於點樣影低啲電子就係成個實驗嘅關鍵
本身電子係elementary particle，你根本唔會可以好似影相咁影，最強嘅顯微鏡都做唔到
所以唔好俾篇文嘅用字fake咗

而電子本身帶電，所以可以用其他方法知道佢位置
例如cloud chamber
但無論點都好，個system已經有其他帶電/磁嘅entity影響咗個system

Content farm搞到篇野真實性成謎

又話 content farm 又話ce al phy
九成九講得出呢啲人都冇睇過篇文
一係就係中學phy 讀屎片
明明篇文係講緊 wave function collapse
child登仔又衝出嚟柒

你屋企啲玩具喺你訓著咪又會自己出黎挽，唔比你知啫

會唔會係個cam 吸左粒光子
利申:9up

你地知唔知咩係content farm架究竟
科普文章都有得屌？

你唔好諗到件物件狀態因為你既觀察而跳黎跳去
而係本身佢就係一件"wavicle"，
觀察到既粒子狀態只係佢全部特徵既其中一個extreme

李sir 講外星人個段 行雲流水到

但我而家理解篇文嘅意思係咁:
有兩個情況，一個就係有攝影機一個就無。然後，我唔理個攝影機影到啲咩，兩個情況我都淨係用肉眼望project 出嚟條紋。而個條紋嘅pattern 係因為個攝錄機嘅出現而唔同咗
呢一點我有無理解錯

而你嘅解釋係個部”攝錄機”用嚟”影低”電子嘅呢個動作影響咗佢個property ，令到個條紋唔同咗

觀察會「影嚮」，
但呢個能唔能夠解釋埋延遲選擇？
未來嘅觀察「影嚮」已經穿縫嘅粒子？

聽朝要返工

咁到底係宏觀世界入面，呢個波粒二象性係咪冇用？
因為太多影響因素？

好奇點解知道電子嘅位置會冇咗wave嘅性質 adore#

Up乜春
利申文科

對particle phy好有興趣 有冇入門前要嘅底or入門書分享下呀？ 利申：中學phy底 有睇開相對論嘅書（冇數計）

有咩例子

簡單d講，你唔望佢，佢行路行S形。
你一望佢，佢就行直線。

你等佢行左一半路先望佢，佢識得時光倒流咁返返去之前，將已經行左既S形路線，改返為直線比你睇。

有種神秘力量，係都唔比你睇到一d直相（佢個S形路係點樣行出黎）

留言

睇到上面啲人啲回覆真係好撚恐怖

太陽光都有咖，想知多啲就google 極光形成 同 衍射。 有錯請屌

想問一下各位有讀物理學，量子力學既同學，你地有冇喺實驗室親身做過依個double slit experiment? 係咪需要好精密既儀器先做到?

9

電子嘅雙縫就一定要啦 你有led同紙就應該係屋企做到

有自主意識

其實係講緊量子世界入面人類係冇方法可以同時得到粒子嘅路徑信息同埋干涉條紋
路徑信息其實係係粒子嘅體現
干涉條紋係波嘅體現

上面有啲人話咩個儀器問題
你地可以search下量子擦除同量子延遲選擇實驗

啫係話基本上喺實驗室人人都可以觀察到「有望」同「冇望」個結果會差好遠? 我咁問係因為我知道有好多物理學知名既實驗係non-repeatable,啫係得實驗發明者話做到，其他人根本做唔到。例子:Cavendish experiment.(計算出地心吸力大G果個實驗)

差唔多，或者世界由一個好似上帝既野控制晒，一切都有定命

個實驗嘅setup係
電子->double slit->screen
再加camera就會加喺double slit附近，去check粒電子經過邊條slit
假設部cam唯一可以同電子interact嘅方法就只有透過測量電子嘅位置
咁就算你放部cam喺度但唔開佢
個screen都會出現interference pattern

但根據uncertainty principle，當你知道電子嘅位置，你就無辦法知道佢準確嘅動量

換句話，你可以想像
如果你想用wave去形容粒電子嘅motion
你需要無限個唔同frequency嘅wave
而interference pattern係取決於wave嘅frequency，當你有無限個wave疊埋一齊，你就唔會睇到任何pattern

Google Fourier transform

係咪“人人”呢方面我都唔清楚， 結果就真係差好遠 ，一個係穿過雙縫後有間條紋（中間最密）， 一個係穿過後得兩行，有錯請屌

只做過光嘅double slit
電子double slit難好多
要睇interference有幾個條件
例如個source要monochromatic同in phase
電子要做到呢兩點比較複雜
要所有電子用同一速度行，又要in phase
但電子本身會互相排斥
即係電子嘅速度要大到佢哋之間嘅relative velocity細到可以ignore

之前睇過一個科學紀錄片，佢有講呢種實驗，嘅結論有啲唔同，佢話噉樣證明咗未來會改變過去，而並非未來由過去所塑造出嚟

唔該晒

震驚60億人，一個波向左轉緊定右邊轉緊，取決於你企邊邊睇，自己參透下

加埋上面段大陸仔片應該明，即係而家技術上可以睇到電子位置嘅方法就係射啲電磁波過去，但呢個方法就會”打歪”個電子，令佢無咗嗰個wave嘅property
即係篇文fake人，講到好似粒電子知你望住佢就改變自己property 咁

利害

屌你老母content farm , 少少學術嘢係到嘩眾取寵

寫呢篇個人一定冇讀physics

QM其實仲係發展緊，只係大部分人都buy Copenhagen interpretation，而呢個解釋暫時係最正確
Btw個大陸仔啲片幾好，只係個人覺得佢啲口吻有啲討厭

唔怪得話咩臭名遠播，攪到隻可愛貓貓又生又死，真係好殘忍好恐怖

中學物理學到既野當係驚世新聞

quantum 世界嘅野係唔會用肉眼睇到先

挽

如果盲人睇又點

係 記得dse前睇左呢段YouTube

你咁解法我終於都明明地

用啲正常人用詞黎講

係咪因為我地既儀器始終只係能夠觀察得到particle
人類始終未掌握wave既特性 一直開發唔到專門探測wave既儀器

因為光具有粒子同波既特性，我地用觀測粒子既方法去觀察光 佢就呈現出粒子既特性？

就好似上面有個巴打用色盲黎做比喻咁？

其實只不過 particle 同 wave 兩個model都未解釋到嘅現象啫 有幾臭同恐怖

有無人順便解下:

Quantum tunneling

Quantum entanglement

睇完成篇都唔知up乜春

利申 商科人

如果我用手機影住 係咪都變返2行?

中學係簡化左好撚多
一堆光射落double slit有interference pattern
就咁講光有粒子同波兩種特性就完

double slit仲有好多變化版，引申既結論都好詭異
例如文中講一粒粒photon咁射落double-slit，都有interference pattern，咁點樣解釋一粒photon自己同自己interference? 又或者呢一粒photon知道上一粒下一粒會點走?

仲有好撚多，youtube有條英文片有講哂
用simulation論(我地生活係電腦入面)其實可以解釋到
識programming都知咩係pointer, lazy initialization等等概念

唔明既人睇呢個解釋會易明個實驗講緊d咩

另外想上面話係中學讀過既人
你地讀咩學校請到d 阿sir勁過費曼
教到你地個個U 都未入就識量子力學

d回覆嘅水準低得好緊要，又因人廢言又錯重點
雖然口吻好討厭但係都不失為科普文
重要嘅係個實驗背後嘅意義係科學細量子層面觀測到d解釋唔到嘅神秘嘢係同我地一路個世界觀有分別
而唔係d實驗嘅細節同埋篇文用咩風格甚至咩地方發表

其實英文係 Infamous, 佢直接翻譯咪臭名遠播囉, 當然個意思呢個情況唔係咁樣解.

Infamous或者notorious
其實用呢個字既意思係double slit係現有科學好難解釋，因為超乎common sense，科學家/老師見到都怕怕。比人問得深入少少，基本上係無答案

Lm

佢好似唔係第一個提出這個assumption既人

喺屋企做唔做到依個實驗？
想親身見證下

依條link嘅資訊正唔正確？
前面好地地 去到四維空間開始有啲難理解

樓主臭名遠播

因此他認為：「控制生命的不是生物學的基因，而是量子力學的能量，透過信念，生命可以釋放意識、物質與奇蹟的力量。」

得啖笑
雖然好多資料都無錯
但作者嘅interpretation好有問題
真係有心學嘅就唔好睇呢啲文
當你明咗背後嘅數學
你就會知其實唔係啲人講到咁神化

點會無測wave嘅儀器

我試吓總結
個實驗嘅重點發現有二
1. 電子有wave property，而且可以自己同自己interference
2. wave同particle嘅特性唔可以同時出現

2.比較易理解。個實驗就係verify咗uncertainty principle
P.s. uncertainty principle係由數學(Fourier transform)推出嚟，過程只需要最基本嗰隻代數，所以唔關儀器先唔先進事

而1.嘅interpretation已經有少少關quantum field theory事，你可以當fact咁聽住先

月映萬川?

係自我意識

用macro 睇法去理解qm就係咁神奇
疊加狀態唔可以observe 係基本概念
同懷疑本身唔可以懷疑一樣

其實係唔係我地隻眼既問題？

用量子力學講平行世界
但好唔明, 如果我地係一個世界應該只有一個可能性發生左
咁應該唔需要觀察都顯示結果係d 粒子穿過左邊定右邊

未睇，但聽你咁講，你既盲點應該係用左「世界」去睇
應該用一個個frame咁去睇

電子質量咁柒細，你觀察即係用光子撞鳩佢，咁梗係只睇到想要既結果。

佢地冇讀電子學，唔知道有instrument loading effect。

中五時，physic 入面最後一課就係Atomic physic 有題及。 random in nature 好出名喎，老兄你冇讀過中五physic?

香港真係30年冇發展過電子業，其實呢d野近似現象成日係d 鳩route 既PCB 板成日見，因為d線亂走，有cross talk，所以成日訊號錯亂收唔到，但一旦你隻手指掂著，d阻抗又啱返，又變到冇事。

光子唔係冇mass?

一定有講過，不過好簡單單講。鳩up一下maxwell wave equation 負果part 係advanced wave。

唔通而家cut 鳩左冇講？

利申2000年AL。

有，郁既時候無限大。

而且，用光子撞鳩電子有反應，有一個叫光電效應既野。

求教 我大概過呢個實驗
其實個意義係咩？或者科學上點解咁重要？
雖然我地觀察係關鍵因素 但係就算我地唔睇 雖然唔知隻貓係生定係死
但對於隻貓自已己經知自已係咪死？

古人飲食大智慧：「眼不見為凈」🙈

支港：
冇經濟貢獻
理得你宇宙大爆炸

Sorry offtopic 左
諗起香港嘅科學界

不如話 wave/wave property 本身有bug

佢地google translate 先on9
震驚了整個人類

大學果陣學光都覺得好神奇
點解同時可以有粒子同波既特性....
呢個post令我諗緊蟻俠會係avenger4點玩法

我夠膽講上面學到自己好明quantum physics既人對佢既理解唔會畀一般睇完條YouTube片既人深。最多咪識得拋多幾個喺書本度學過死背返來既名詞?
依個題目其實係屬於超自然現象研究，硬係要將所有野都包裝成科學咁去講。
好多科學家都公開講過現今科學界其實對量子力學近乎一無所知，就算有人話可以用quantum entanglement嘅特性去砌量子電腦，個技術又係由幾個人掌握。根本佢地點吹你都要信佢。
我認為量子力學同通靈冇咩分別，D-wave只係新既升級版 Ouija board

個觀察係講緊microscopic view 囉
人眼睇閪到electron 咩
我讀書嗰陣係將呢樣野同quantum 嘅uncertainty principle 拉埋睇
當我地用到microscopic level 去觀察
粒electron 嘅position 係certain
咁佢嘅其他wave information 就會uncertain
人眼睇根本就係uncertain position
咁咪出wave
問題解決
我當時係咁樣 convince 自己

應該因為由英文譯

學過個事實
同學過個理論係兩回事
否則你學唔成1+1=2

讀得到stem phd本身已經好叻
其實唔係
你識多啲呢個field 嘅人就會知
當中最少有一成係廢
係真係冇撚用嗰種廢
有3-4成係平庸
即係我個level
有大約一半係真係叻
利申
見到香港係咁，其他地方唔知

所以證明到photon, electron 喺冇cam嘅時候係可以同時穿過兩個窿

收皮啦

係咁重重複複重複又重複咁講好恐怖 最恐怖係睇完成篇嘢都唔知佢講咗啲乜

其他九個經典實驗係乜

唔洗
唔好以為人地實驗室好先進
好多 tailor make 都係好撚cheap
不過都做到個結果
而做到嘅原因就係對個理論清晰理解
做嘅時候又小心謹慎
科學家係好窮都有可能做到好多實驗
但如果要做觀察electron就難啲啲
只要double slit你可以自己用刀𠝹紙
1mm都夠
同埋single slit 都有野睇
可以試左一樣再一樣

網上搵到

埃拉托色尼測量地球圓周

伽利略的自由落體試驗

伽利略的加速度試驗

牛頓的棱鏡分解太陽光

卡文迪許扭秤試驗

托馬斯·楊的光干涉試驗

讓·傅科鐘擺試驗

羅伯特·密立根的油滴試驗

盧瑟福發現核子

托馬斯·楊的雙縫演示應用於電子乾涉試驗

其實哥本哈根詮釋係好舊嘅講解釋黎,而家更傾向用場論黎解釋.

即係只要我一直唔去「見」自己女友，我就一直都唔係單身啦！！！！！！！！

收嗲啦

睇到小編兩隻字無再睇落去

嘩眾取寵

建議樓主可以睇下唯識宗嘅經典
《解深密經》：「識所緣，唯識所現故」

簡單黎講
就係電子/光子既波粒二象性
引申到觀察者理論姐
呢樣真係量子力量basic野
一向宏觀世界同微觀世界都係兩個世界咁

到底比正評嘅人係咩諗法

黃子華一早講左啦
開lift時有樓
關lift時,唔見左

我反而覺得qft仲9up過qm，尤其係regularisation
但見到qed咁成功真係吹佢唔漲

隻貓果度駛乜咁複雜，又要搵貓又要搵毒藥
賭場玩骰盅咪一樣，打開前冇人知結果，打開後係人都確切知結果

恐怖到睇左冇耐就神志不清

訓左

因為有更大機會俾人睇到
呢個post可以放學術台

唔明睇呢個就簡單好多

連登物理學家 連登量子力學專家出手未？

想虛心向一眾連登專家學習，了解呢個實驗做錯咩，定係外國d物理學家冇料到，推論錯誤

想連登專家直斥其非

科普文都負皮

係咪因為我地嘅肉眼/儀器唔足以觀察成個實驗嘅全部?

量子力學咩強觀測者弱觀測者的確講緊佢篇野

其實果實驗只係話你觀測呢個行為會影響觀測既結果，好似不確定性原理咁，有咩咁恐怖？

低級？你解到？
個現像知左好耐
但無人解到點解會咁播
咁叫低級？

食屎啦文科仔
利申：唔明

其實有無人林到攝影機本身會發出一種波去影響光子 好似比人望實嘅時候會feel 到

有人話好似打機咁，你唔望果啲野唔會render出黎，你望先出
咁係為左慳返計算能力

我鐘意pilot wave theory多啲

連登物理學家解釋方法多數係首先屌呢樣野on9先，再攻擊信既人都弱智，然後掉句"無知真係可怕"
你再推2至3頁叫佢解釋，佢地就會吱一個或一段英文出黎叫你google,跟手再補句"唔識就學，唔好係度9up"
然後你就去google連登物理學家講既野，發現不單止解釋唔到，仲九唔搭八。
咁你就返去同佢地理論，然後佢地就叫你"學d基本知識先黎講啦"
諾貝爾獎肯黎連登搵提名人，我諗現今個世界唔同晒了

¯\_(ツ)_/¯

原因一係就相機太慢，每次望一粒，梗係見到佢穿過其中一個縫啦，但係成千上萬粒，佢一定唔會下下都打中同一個位，係有機率既

原因二可能粒子本身有放波出黎，就算比佢飛去左邊個縫，波都可以繼續射去第二個縫

你想你要返工就要

信

會唔會係觀察既時候，用左一啲電磁波/光子之類，而呢啲野同電子interact,因而影響左個結果?

Heisenberg uncertainty principle

認同 佢部cam影響咗？🤣

你有返無返老闆唔出黎觀測唔會知

科普化：（有錯請指正）
有 兩粒粒子 兩條相距好短嘅路
當兩粒粒子去通過嗰兩條囉果陣
會產生一種叫干涉嘅物理現象
但係當科學家想去睇究竟佢地行咗邊條路個陣
就突然冇左干涉
所以就有人覺得粒電子/光子知道有人睇緊佢
所以就唔肯俾佢哋睇
然後不產生干涉

啱唔啱

應該係話我地assume左觀察者係一個classical object，去觀察一個quantum level既事件

本身就已經忽略左觀察者本身可以用quantum system去理解，一觀察既時候兩件“wavicle”有interaction根本好合理

而唔係咩粒子有意識果d on9野

前排對呢樣野有興趣，睇左d資料。

簡單講其實全部物質都有wave同particle既特性，
即係波粒二相性。
只係粒子細到一個位，波動性先會明顯過粒子性。
科學家而家一路做實驗係較大物質上(C60, C60F48, C70...etc) 搵波動性，做到愈黎愈大都搵到。
成個概念同太極陰陽類似，陰中有陽，陽中有陰，所以發現波粒二相性個鬼佬科學家都拎左太極符號做自己家徽。

量子力學係適用於細到一個程度既野既科學，一般力學就係適用我地日常大細既野既科學，所以你覺得量子力學好出奇，其實只係因為你見慣d大舊既野既物理定律，見到d你平時細到你感覺唔到既野既物理定律就緊係覺得古怪。

根據觀察手段，物質會顯示出粒子性同波動性兩種唔同結果。
一路實驗都淨係得到是但一種結果，但2015年瑞士有實驗諗到方法同時捕捉到光既粒子性同波動性，仲成功左。

2015年個實驗方法係咁：

如果隻貓係死左就死左，你觀唔觀察佢都係死左。唔通你唔觀察佢就會起死回生咩？搞到咁複雜都唔知做咩

下屆諾貝爾物理學得主

呢d 咁既野 連登仔諗到 科學家諗唔到

Sorry 回錯post

真係有高速攝像機可以拍到光子既移動路徑?

哂氣啦樓主 係連登開呢D post咪即係走去同小學雞討論

陷家令 明明講緊係原子半衰期
講緊隻貓有一半機會生一半機會死
咩講到咁確定

典型懷疑主義嘅論述
身後嘅世界因為你睇唔到，所以唔存在

用laser射落納米金屬線，laser 會令條線既帶電粒子能量增加然後產生震動。(愛因斯坦光電效應證明既光有粒子性)

光沿住條線係兩個方向上傳輸，
產生兩個相反方向但wavelength同 amplitude
都相同既wave，當呢兩個wave相遇，就會產生standing wave。(光既波動性既展現)

至於點樣可以確認呢個standing wave既存在呢？

要唔用光影底呢個光既standing wave既方法就係用一束電子射落去。電子撞到光子，會令佢加速或者減速，
再用顯微鏡睇將電子產生變速既地方成象，就可以捕捉到呢個有wave同particle特性既光。

所以唔存在咩switch黎 switch去，
一路都係兩樣特性都有，
只係實驗上有限制，令佢淨係 show到一種出黎。

但你唔望住佢又知佢打飛機

唔係點洗走某d post

電子同光子碰撞變速，能量交換都係粒子性展現

咁我問你
係密封環境下 我就當佢真係死左 你唔觀察你係咪一定知佢死左呀 你只能假定佢可能生 可能死
你既設定即係話比人知 我睇唔到隻貓架 不過我confirm佢死左
觀察後同時生同死變左只能生或死
呢個過程咪就係觀察影響個結果
老實講隻貓生定死關我閪事咩 用黎解釋其他野啫嘛
但係人地用量子力學既terms又話深 簡單d想大家易明d整個薛丁格的貓又話人簡單野搞到複雜化

原來現在先睇到，重以一早有

岩曬 所以d神秘撚成鳩半桶水拎呢d量子力學咩咩現在改變過去根本無深入查明

佢既意思應該係想問，生命既狀態係絕對既(生/死)，點解用個箱遮住、未知結果就會有既生且死呢個奇怪既term黎形容一個生物，而唔係可能生可能死

係思想實驗 (thought experiment)
QM入面，一個放射性物質 50%機會衰變，佢衰變同唔衰變既狀態其實係同時存在，直至有人觀察佢
就咁講，你可能諗: 係咁架啦, d粒子係咁奇怪架啦

但呢個毒藥+貓的裝置, 可以用來放大呢個效應
強調個種荒謬性, 因為事實我地知道貓無可能同時又生又死

Exactly
就係你觀察個過程 破壞左電子個wave/ disturb 左佢original 嘅位置同速度 所以先有觀察影響結果
利申 物理系

Exact7ly
你用macro 既理念去睇qm 本身就唔合理
點會同時有wave / particle 既property
又點會唔可以同時知道個position and moment
仲未講quantum entanglement 點解可以係真空入面”即時”傳遞

所有科學理論都係用黎解釋d現象
Single electron 既double slit 人地用哥本哈根詮譯咗
你大可以話有bug 或者解釋得唔好 ，而去發展另一樣野rather than qm去解釋
但係科學社會based on 疊加態唔可以observe，on top 再解釋咗好多野都ok咪多人覺得岩

正如當年電子係原子入面依軌道運行/牛頓定律都廣泛接受咗好多年
根本科學史就係不停推翻/補充

Jk本哈利波特都有隻幻影怪
根本無方法知道佢”真身”係咩樣
只可以接受你觀察到既時間既樣

正正係所有科學理論既限制

Weeping angel

攝影機個AF發射嘅紅外線影響到光粒子活動
source: me

你唔望我點知我望你

修正第一句，光靜止下無質量，所以郁都唔係無限大。

每次睇到呢啲post都覺得應該中學要教「薛丁格的貓」

光都無得唔郁
Massless object永遠都係光速行緊

我通常叫聾人聽

你好撚叻哦⋯⋯天才兒童

有個叫 quantum entanglement experiment
你可以睇睇

這個正

自從你畀人話你係戀童犯之後就好耐無見你，仲夠膽返嚟？

都係嘅 stem好大
Empirical d做下實驗唔洗好叻都得
比你撞手神做到個result唔係勁都有得上位
不過對比一般人讀左咁多年做多phd仲要唔係都唔叫差嘅
雖然我自己都係比較崇拜玩theoretical d hardcore d嗰班phy math cs人多d
無返咁上下智商門檻都過唔到

就算全人類死曬個實驗由無意識既機器人做
一樣會產生觀察者效應

其實只係攝影機個光學鏡頭對光源反射產生左修正效果

Theoretical未必係你想像中咁好
當中好多辛酸
依家理論快過科技咁多
分分鐘成世人嘅心血，喺你收尾幾年出實驗paper話你錯
諗吓都想崩潰

big brother is watching you

我同我個仔都做過呢個實驗

我個仔望住我就打緊我份excel
佢一擰轉頭我就睇下套nthd-156下載完未

佢真係好恐怖

係科學界臭名遠播
因為冇科學家解釋到

中學只係教左你干涉現象個結果

肉眼係望唔到光子點通過縫 只可以望到投射出黎個結果 係有干涉現像
進階版既延遲選擇 實驗係恐怖在 粒光子會改變返過去既形態

智子

點解篇文係咁重覆同一個論點

三體文名既智子已經到達地球
自己搵三體

呢個實驗間接証明咗世界上係有神存在

物理學家一定有諗過厘個可能性,
所以先設計左delayed choice experiment同quantum eraser實驗。

實驗設計令粒光子喺本身應該到達screen之後既時間再獲得positon既information。
首先將粒photon split開做兩粒, 可能你話split果陣disturb左, 影響結果。
但係如果將佢setting改左, 將獲得既position既infomation再erase, 又會有返interference pattern喎 qm其實真係好恐怖, 超出常人理解範圍。

厘條片解釋得好清楚

利申: 非physics major

雖然唔知啱唔啱, 但明佢講咩
佢既意思係因果關係唔應該睇timeline
無causality得correlation?

世界是假的

陳冠希與連登仔並無分別

係個放射性粒子一段時間內有50%機率衰變 都係關時間事 太長或者太短就唔係50%

因為薜丁格都唔係幾支持量子力學 話隻貓邊有可能又生又死 但之後既人反而用佢個實驗黎講解量子力學

唔可以，因為部跑車爛咗

係囉，唔理攝影機發射D 咩，反正係攝影機干擾咗個結果，咁樣就可以解釋埋延遲決定實驗，唔係個延遲決定影響結果，只係攝錄機干擾結果

愈睇愈得人驚，究竟我地既世界係客觀存在定主觀存在

唔好意思，我錯咗，已經有實驗證明不是攝影機干擾結果

呢個 Delayed choice Quantum Eraser experiment 再深入D, 真係好似標題所講咁恐怖

有以下想法
1. 意識能改變事實
2. 時間對於粒子是不存在 (現在的決定能改變過去？）
3. Entanglement 是否表示everything is correlated?

打完都覺得自己on9
不過如果係真嘅，真係好鬼癲

2. No. 可以睇muon decay點樣verify special relativity，亦代表粒子係感受到時間(massless particle除外)
3. No. Entanglement要喺某啲情況先會見到效果，例如一粒原本係spin=0嘅particle decay做兩粒有spin=/=0嘅particle，如果我知一粒嘅spin=x，咁另一粒嘅spin一定係-x (conservation of angular momentum)

會唔會係磁通量改變做成

睇完真係起雞皮
愈了解愈覺得我地既世界係創造者用類似電腦code 黎編寫
由物理層面既各種定律，到化學再到生物層面如我地既dna sequence 去排列蛋白質份子以至生物化學等, 都係類似電腦程式，先寫各種物理條件，再寫化學再𧗠生到生物自己演化，適者生存，物種互相依賴或競爭

具體d 咁比喻，造物者可能好似我地睇電影咁，隨意快播，play back 甚至定格咁觀察我地，時間對於造物者黎講根本唔當係一回事
至於不同結果造出唔同既平行宇宙，根本就係造物者同時觀察唔用既電腦螢幕，一個屏幕代表其中一個唔同既隨機世界，既然造物者用得出我地既世界，佢自然有能力觀察哂咁多個屏幕

人類可能有一日都可以用電腦模擬一個世界，要入面d所謂生物要因應人類所定下既世界規模同定律去求存，演化，卑我地去做紀錄，最後話唔到都會演化到會尋根究底既「人」

睇完真係起雞皮
愈了解愈覺得我地既世界係創造者用類似電腦code 黎編寫
由物理層面既各種定律，到化學再到生物層面如我地既dna sequence 去排列蛋白質份子以至生物化學等, 都係類似電腦程式，先寫各種物理條件，再寫化學再𧗠生到生物自己演化，適者生存，物種互相依賴或競爭

具體d 咁比喻，造物者可能好似我地睇電影咁，隨意快播，play back 甚至定格咁觀察我地，時間對於造物者黎講根本唔當係一回事
至於不同結果造出唔同既平行宇宙，根本就係造物者同時觀察唔同既電腦螢幕，一個屏幕代表其中一個唔同既隨機世界，既然造物者造得出我地既世界，佢自然有能力觀察哂咁多個屏幕

人類可能有一日都可以用電腦模擬一個世界，要入面d所謂生物要因應人類所定下既世界規模同定律去求存，演化，卑我地去做紀錄，最後話唔到都會演化到會尋根究底既「人」

你幾多歲 ?

Martix 都無睇過 ?

有，當時仲細，只係單純覺得係一個好好既故事
但愈讀上去（利伸讀u 係major 晒銀紙xx），就愈發現個世界好難接受係由巧合造成

2. 小學雞問一問，係咪所有粒子都會decay, 有一定嘅壽命？
巴打可唔可以幫手解釋一下muon decay 呢個情況，Time dilation 嘅意思係喺observer 嘅perspective? 但粒muon 真係hit 到個 ground, 咁事實唔係muon's lifetime 變長了？ 唔明 thanks!

3. 如果咁講，我覺得有一個實例已經好癲，一個spin up, 另一個就測試到一定係spin down, 咁中間究竟有咩連接住？

the obverser

即係我地冇辨法睇到光 同時以'粒子' 同 '波' 嘅形式同時存在

因為我地係色盲 只能夠睇到光以'波'嘅形式存在

p.s. 睇篇文睇到199 睇到清呢句即刻明曬

其實已經有方法同時睇到光粒子同波既性質
唔止光係波粒二相性
追post會見到我post 2015年實驗個條片

物質波理論都不斷被證實
萬物皆有波動同粒子性質
只係波動性要物質細到一個程度先會開始明顯
所以量子力學只apply到係微觀世界
而我地一直身處既比較大尺吋既世界
一直觀察既野都係符合經典力學
所以見到微觀既現象先會覺得出其

如果我地一開始就係夸克size
可能會覺得量子力學一d都唔出奇

即係話個area入面只可以有一把光子槍、一塊縫板同一塊感應光子嘅板呢3樣嘢

如果再加多本鹹書就影響成個結果？

到依家都未有人講"微觀" 同 "宏觀" 呢個重點

雙繨同密室貓實驗都係講緊微觀角度(量子領域)，而成班就一直用宏觀角度黎睇討論

咪臭係，其實真心想知咁呀content farm既內容錯係邊，到底事實應該係點

重點係文章跟本證明唔到所謂既咩虛假世界

睇曬咁多回覆，就知係技術問題，所以無法同時證明光同時有wave同粒子既特性。

唔係佢粒電子變，係觀察手法影響左個實驗。上面都有人post左，有人有新既方法。

所以咩世界虛偽既野都係鳩up。

所以無屌錯佢content farm

理論上係
不過影響有幾大就睇你想個結果有幾準
QM當中有樣嘢叫perturbation theory
你可以睇睇，可能會解答到你

咁用左依個新方法，物理牆轉做激光牆，電子/光子 轉做原子，結果都係一樣，又點睇？

唔關技術事
係根本上無可能同時絕對準確地同時量度一對conjugate quantity
參:

篇文嘅開端有啲問題
光子係感受唔到時間，所以唔可以apply因果關係

其後講到嘅加設第二塊double slit
正正就係quantum field theory嘅起源
當初Richard Feynman提出
如果有一塊double slit filter會有interference
咁如果係triple slit會點？
如果有無限slit呢？
咁由一塊filter加到無限塊filter又會點？

然後qft就出現
而qft (qed)係人類已有嘅theory當中accuracy最高(沒有之一)

好撚煩 一連幾個reply世界是假的世界是假的

量子糾纏有點睇
一個同狹義相對論互相違背既實驗 連有部份科學家都認為人類既言語都無法解釋既事實，半後既機制係點運作都係一個迷